##  Processus du travail:

1/ Compréhension du code existant

2/ L'extraction de méthodes, et fragmentation du code pour  limiter la complexité et la taille des méthodes.

3/ simplification des conditions.

4/ Application du principe DRY afin de faciliter la maintenance, le test, le débogage et les évolutions du project.

